日本民調：最多受訪者認為菅義偉是下任首相理想人選

日本最新民意調查顯示，最多受訪者認為，內閣官房長官菅義偉是下任首相理想人選。

據日本《朝日新聞》周五發布的民意調查結果，菅義偉獲38%受訪者支持成為下任首相。早前在多項民調都領先的前防衛大臣石破茂，現時就以25%支持率排第二；至於前外相岸田文雄支持率就只得5%。

日本執政自民黨將於本月14日舉行黨總裁選舉，當選者將接替因健康理由辭職的安倍晉三出任首相。《朝日新聞》另一項民調顯示，71%的受訪者對持續執政七年多的安倍政權給予好評。

石破茂必勝，日中友好